% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\chapter{使用说明}
    \section{基本范例}
    \begin{table}[!ht]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        本科生论文基本结构 & 研究生论文基本结构\\\hline\hline
        封面 & 封面（中、英文）\\
        扉页 & 题名页、独创性声明和使用授权书\\
        中英文摘要 & 中英文摘要\\
        目录 & 目录\\
        正文 & 图表清单及主要符号表（根据情况可省略）\\
        致谢 & 主体部分\\
        参考文献 & 参考文献\\
        附录 & 附录\\
        ~~ & 攻读硕士/博士期间取得的研究\slash 学术成果\\
        ~~ & 致谢\\
        ~~ & 作者简介\\
        \hline
        \end{tabular}
        \end{center}
    \end{table}
\qquad 本科生论文结构推荐按如下的代码形式来组织整个论文。具体各个参数及部分请见第xx节。\par
\begin{lstlisting}[language={LaTeX}]
% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass[bachelor,openany,oneside,adobefonts]{buaathesis}
\begin{document}

% 用户信息
\include{file/userinfo} % 公共信息部分
\include{file/bachelor/userinfo} % 本科生信息部分
% 任务书信息
\include{file/bachelor/assign}

% 封面 & 任务书 & 声明
\maketitle
% 摘要
\include{file/abstract}
% 目录
\tableofcontents
% 正文页码样式
\mainmatter

% 正文
\include{file/chapter1}	
\include{file/chapter2}
\include{file/chapter3}	

% 致谢
\include{file/bachelor/thanks}
% 参考文献
\include{file/reference}

% 附录
\appendix
\include{file/appendix1}
\include{file/appendix2}
\end{document}
\end{lstlisting}
\qquad 研究生则推荐使用如下的代码形式来组织论文。\par
\begin{lstlisting}[language={LaTeX}]
% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass[master,openright,adobefonts]{buaathesis}
\begin{document}

% 用户信息
\include{file/userinfo} % 公共信息部分
\include{file/master/userinfo} % 研究生信息部分

% 中英封面 & 题名页 ＆ 独创声明和使用授权
\maketitle
% 摘要
\include{file/abstract}
% 目录 & 插图目录 & 表格目录
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
% 符号表
\include{file/master/denotation}

% 正文页码样式
\mainmatter

% 正文
\include{file/chapter1}	
\include{file/chapter2}
\include{file/chapter3}

% 参考文献
\include{file/reference}

% 附录
\appendix
\include{file/appendix1}
\include{file/appendix2}

% 附页标题样式
\backmatter

% 附页
\include{file/master/back1-achievement}
\include{file/master/back2-thanks}
\include{file/master/back3-aboutauthor}
\end{document}
\end{lstlisting}
    
    \section{模板选项}
        \subsection{学位选项}
        \begin{description}
            \item{bachelor} 学士学位；
            \item{master} 学术硕士学位（默认）；
            \item{engineer} 专业硕士学位；
            \item{doctor} 博士学位。
        \end{description}

        \subsection{其他选项}
        \begin{description}
            \item{oneside\slash twoside} 单面\slash 双面（默认）打印；
            \item{openany\slash openright} 新的章节在任何页面开始\slash 新的章节从奇数页开始（默认）；
            \item{nocolor} 所有链接文字、关键字均为黑色并使用框线表示（锚点为红色方框，超链接为淡蓝色方框，打印时方框将不会被打印），默认关闭。
        \end{description}

    \section{封面及正文前的一些设置}
        \subsection{封面}
            本科生论文封面直接使用\texttt{\textbackslash maketitle}命令，将编译生成论文封面和任务书（任务书中的各项需要自己在assign.tex中填写），以及“本人声明”页。只需将\texttt{userinfo.tex}中的信息填写完整即可自行编译生成。\par
            研究生（包括博士研究生）的毕设论文封面使用\texttt{\textbackslash maketitle}将生成中英文封面、题名页、和独创性声明与使用授权书。只需将\texttt{userinfo.tex}中的信息填写完整即可自行编译生成。
        \subsection{中英文摘要}
            本科生和研究生的论文中英文摘要为\texttt{abstract.tex}，请直接按照模板示例进行更改替换即可，关键词以及其他的一些个人论文信息在\texttt{userinfo.tex}中自行定义。
        \subsection{目录}
            生成目录为命令\texttt{\textbackslash tableofcontents}，需要xelatex两遍才能正确生成目录。\par
            对于研究生，论文还需要有图表目录以及论文主要符号表。分别使用命令\texttt{\textbackslash listoffigures}\texttt{\textbackslash listoftables}，而主要符号表则在\texttt{file/master/denotation.tex}中，请自行按照模板给出的样式替换即可。
    \section{正文}
        \subsection{章节}
            正文中的各个章节，推荐将其每一章分为单独的\texttt{.tex}文件，然后使用\texttt{\textbackslash include\{chapter.tex\}}将其包含进来即可。\par
            章节中的内容如何编写，请见\hyperref[chapter-yufa]{第5章~~\LaTeX{}语法}。
        \subsection{参考文献}
            参考文献使用\texttt{BiBTeX}工具，参考文献的数据库为\texttt{bibs.bib}，可以使用记事本等文本编辑器进行编辑。具体如何进行编辑也可参照示例模板给出的范例来编写。在Winedt软件中有具体的增加参考文献的选项；在\url{book.google.com}中搜索到的书籍，在页面的最下方也有\texttt{BiBTeX}的导出选项。\par
            \texttt{.bib}参考文献数据库文件中，每个类别后的第一个为标号，在示例的\texttt{bibs.bib}中第一个书箱的标号为\textbf{lamport1994latex}，在引用此文献时，使用\textbf{\textbackslash upcite\{lamport1994latex\}}即可得到此文献\upcite{lamport1994latex}的引用\footnote{此处即为引用了此文献，得到相应的上角标。}。
    \section{正文之后的内容}
        \subsection{附录}
            附录和正文中的章节编写方式一样。无特殊之处。
        \subsection{攻读硕士\slash 博士期间所取得的研究\slash 学术成果（研究生）}
        \subsection{致谢}
        \subsection{作者简介（研究生）}